有冇人記得【低慾望生活】？

而家個個都講【黃色經濟圈】
務求黃色手足自成圈子
互相幫助救忙
將抗爭融入生活

其實連登早期有人提倡【低慾望生活】
即係只買維生物品
無慾無求乜都唔買
達致百業蕭條
成個社會自然會抗爭起義

2個手法
其實邊個適合？
同埋各有咩利弊？

有冇高手分析

黃色經濟圈

低消費好撚易 搞到要依賴支那
乜9都中支 幫你開職位
你冇工揀
同埋啲人嘈 係嘈我哋 唔係政府

提防左膠👀

兩者有咩衝突

黃圈係抗爭
低消費係放棄

心理質素要好高先得

但係宜家香港咁樣真係難講

兩者應該有衝突

低慾望生活應該係
自己屋企有得煮
都唔會食黃店

即係黃店食巿就死
如果自己屋企有得煮
都唔會去格硬食去救

因為低慾望目標係 百業蕭條

和你宵 嗰啲直情完全唔會去

目標係 百業蕭條

有目標其實唔係放棄

消極積極嘅分別

呢個 pt 幾好

假設我係支持【低慾望生活】
而家只買維生物品

究竟買 平嘅大陸貨
定係買貴嘅 本土貨

呢個位值得討論

前題必定係你會收入 大縮水

一個係盡量扶自己人，但會扶埋敵人；
一個係完全扣起自己嘅消費力，餓死市場。

一定揀前者。
首先抵抗消費欲望已經係違反人性，
其次對家只要做返自己就可以對抗到，
唔爭就唔贏，爭就可能贏。

如果目標係 百業蕭條
失業率爆升
達至烏克蘭嘅狀態

簡單啲講就係： 攬炒

Anywhere but China
未必係本土 可以海外
Made in Taiwan, Brazil, Japan , Korea, U.S.A
價錢可能差唔多
又或者high quality 啲

呢個巴打

首先抵抗消費欲望已經係違反人性
呢個唔係好明

其次對家只要做返自己就可以對抗到
黃色手足人數眾多消費力強
對家真係抵抗到

兩個方法可以同時實行

盡量乜都唔買唔幫襯
要買就揀"黃色經濟圈"

斷捨離、異曲同工

如果朋友叫你去婚宴
應否去？

有幾多人可以做到咁低消費 尤其是返緊工嘅
班港女食少餐日本嘢都嗌救命啦
加上 要好自律 香港人難啲

真低慾望生活應該要唔拍拖
唔媾女，唔媾仔，唔結婚，唔生仔

結婚和生兒育女成本先最高

黃圈

但要班黃商人唔好賺完錢就算數，錢要流返入其他黃身上

低慾望做唔到，

不過除維生外全部 amazon US 包括衫褲鞋襪洗手液太陽眼鏡等等，其實只要計啱時間 amazon 可以頂到

開源好過節流
建立離岸公司發展新行業支持反送中

唔止係錢 可以係權力 影響力
個黃圈大到李嘉誠咁
一日罷工都夠牙力
仲有可以發展自家工場 科技 原材料